刷新 10 回复 109 关注

举报`#540852` **精品**大约1个月之前 11-01 19:28:20

[#540814](https://web.thuhole.com/##540814)
随着石头一步步的倒手，石头的价格越来越贵，有些厂商发现卖石头可以赚钱所以开始大规模地买挖石头的机器来生产石头，市场上的石头越来越多，但是价格依旧在上涨，于是有些人开始大量囤积石头等着之后石头价格更高的时候再卖掉来赚更多的钱。
这时A想到了一个“天才”想法：现在石头价格100元，我有1000元，我再找B借1000元，按照现在价格上涨的速度再过一年石头价格翻番我就能赚到4000元，按照利息还B1100元，我就能获得接近200%的收益，真是稳赚不赔。为了让B放心，A向B承诺如果自己还不起钱就把自己买到的石头都送给B，这样B再把石头卖掉肯定也不会亏太多，于是B就放心地把钱借给了A。
然后B又想到了一个天才想法，他呼吁大家把钱都存在自己这里，然后再借给好多买石头的人，然后再把他们买到的石头都抵押在自己这里，这样他甚至不需要买卖石头，只需要把钱转手一下就行。
市场越来越火热，有些人甚至没什么钱但是也能纯靠借钱来买石头，这时有些存款的人不乐意了，他们觉得把自己的钱借给这些完全没有还款激励的人有点危险。
这时C又想到了一个天才的想法。他跟大众说：“只要你把钱存在我这里，我会把钱分散地投给很多个B，这样即使1个B出问题也没关系，还有很多其他的B可以支撑，于是大家就开开心心地把钱给了C。
这时，有个人说了句“这不就是个石头吗，根本就不值500”，然后大家开始担心未来石头价格不会继续上涨了，于是有人开始着急往外卖石头，石头价格开始暴跌，然后大家因为担心价格会继续跌下去纷纷开始卖，然后价格就断崖式下跌。
A发现自己还不起B的钱于是跑路了，这是B发现A抵押在他那里的石头根本卖不出去，于是B只好宣告破产。C发现自己投资的B全破产了，投资C的人到处追杀C
好多企业高价买到的石头挖掘机现在一文不值只能扔掉。
这就是金融危机



`#2838854` 大约1个月之前 11-01 19:29:02

[Alice] 🔥💰留名



`#2838896` 大约1个月之前 11-01 19:36:19

[Bob] 🔥💰留名



`#2838897` 大约1个月之前 11-01 19:36:28

[Carol] 荷兰郁金香，长春君子兰，阳湖大闸蟹，美国COD



`#2838958` 大约1个月之前 11-01 19:47:17

[Dave] 刘明



`#2843713` 大约1个月之前 11-02 12:56:25

[Eve] 通俗易懂



`#2846131` 大约1个月之前 11-02 19:10:45

[Francis] 赞



`#2846529` 大约1个月之前 11-02 20:09:44

[Grace] 万恶的资本主义



`#2850719` 大约1个月之前 11-03 9:56:14

[Hans] hjh



`#2850789` 大约1个月之前 11-03 10:14:09

[Isabella] 这个故事怎么看怎么眼熟，典中典了属于是



`#2850828` 大约1个月之前 11-03 10:25:05

[Jason] 赞



 插入图片

 预览 发表